\tikzset{%
  fleche/.style={-latex',thin,blue!25}
}
\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  {\Large Qu'est-ce qu'un pourcentage~?}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  \framesubtitle{Définition}
  \onslide<1->{
    \begin{alertblock}{Définition}
      Un \textbf{pourcentage} est une \textit{fraction} avec un dénominateur égal à $100$.
    \end{alertblock}
  }\medskip

  \onslide<2->{
    \begin{columns}[T]
      \column{0.3\textwidth}
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[node distance=2mm]
          \node[inner sep=1pt] (num){\huge$65$};
          \node[below=of num,inner sep=1pt] (den) {\huge$100$};
          \coordinate (trait) at ($(num)!0.5!(den)$);
          \draw[thick] ($(trait)+(-0.5,0)$) -- ($(trait)+(0.5,0)$);
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
      \column{0.7\textwidth}
      \onslide<3->{On se souvient que la fraction indique un \textbf{partage}.}
      \begin{itemize}
        \item<4->\tikz[na,xshift=-9pt]{\coordinate(numLeg);} \only<4->{Le numérateur indique le nombre de parts prises~;}
        \item<5->\tikz[na,xshift=-9pt]{\coordinate(denLeg);} \only<5->{Le dénominateur indique en combien de parts égales on a partagé l'unité.}
      \end{itemize}
      \begin{tikzpicture}[overlay]
        \draw<4->[fleche] (numLeg) to[out=180,in=0] (num);
        \draw<5->[fleche] (denLeg) to[out=180,in=0] (den);
      \end{tikzpicture}
    \end{columns}
  }
  \onslide<6->{Lorsque on pense $\frac{65}{100}$ comme un pourcentage, on écrit \textbf{65\,\%}}
  \transfade[duration=0.3s]
\end{frame}


\begin{frame}[t]
  \frametitle{\textbf{Proportionnalité -- Pourcentages}}
  \framesubtitle{Définition}
  \onslide<1->{
    \begin{columns}[T]
      \column{0.3\textwidth}
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[node distance=2mm]
          \node[inner sep=1pt] (num){\huge$65$};
          \node[below=of num,inner sep=1pt] (den) {\huge$100$};
          \coordinate (trait) at ($(num)!0.5!(den)$);
          \draw[thick] ($(trait)+(-0.5,0)$) -- ($(trait)+(0.5,0)$);
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
      \column{0.7\textwidth}
      \onslide<1->{On se souvient que la fraction indique un \textbf{partage}.}
      \begin{itemize}
        \item<1->\tikz[na,xshift=-9pt]{\coordinate(numLeg);} \only<1->{Le numérateur indique le nombre de parts prises~;}\only<4->{\color{colorSec}~la \textbf{partie}~;}
        \item<1->\tikz[na,xshift=-9pt]{\coordinate(denLeg);} \only<1->{Le dénominateur indique en combien de parts égales on a partagé l'unité.}\only<3->{\color{colorSec}~le \textbf{tout.\\ \textcolor{white}{blabla}}}
      \end{itemize}
      \begin{tikzpicture}[overlay]
        \draw<1->[fleche] (numLeg) to[out=180,in=0] (num);
        \draw<1->[fleche] (denLeg) to[out=180,in=0] (den);
      \end{tikzpicture}
    \end{columns}
  }

  \onslide<2->{On lit \og\ \textit{$65$ pour $100$} \fg\ donc}
  \onslide<3->{$100$ représente le \textbf{tout}}
  \onslide<4->{et $65$ la \textbf{partie}.}
  \transfade[duration=0.3s]
\end{frame}